婦飲一口 覺鹹帶異味報警 疑尿水侍僱主 印傭涉落毒被捕

2018年05月27日

婦飲一口 覺鹹帶異味報警
疑尿水侍僱主 印傭涉落毒被捕

■翠濤居發生女傭懷疑在水中加尿給女僱主飲用事件。張家豪攝

【本報訊】屯門一名印尼女傭因工作表現欠佳，多次遭女僱主責罵，她疑心有不甘，竟將尿液混於一樽水中給女戶主飲用，女僱主飲下「加尿」水後發覺有鹹味及異味，通知丈夫報警，警方到場調查後，以涉嫌落毒拘捕女傭。家傭僱主協會懷疑女傭迷信，以為將混入尿液的加料水給僱主飲用，可令對方善待她。

記者：張家豪 李晟謙

被捕24歲印傭，一個月前受僱屯門青山公路168號翠濤居一個住有一家四口的單位，該單位業主姓黃，於2003年以逾243萬元購置，黃與38歲姓譚妻子及一對年約一歲的龍鳳胎子女同住。

疑屢遭責罵懷恨在心

消息稱，女傭受僱期間，女戶主非常不滿意其工作表現，並出言薄責，疑有人因此懷恨在心，伺機加尿液落水內，而女傭疑只加入少許尿液，致水看上去仍似透明。

案發昨晨10時許，女傭拿一樽水給譚姓女僱主飲用，譚飲下一口後，發覺水除帶有鹹味，更聞到有異味，懷疑女傭在其水中加入尿液，其丈夫獲悉大怒致電報警，警員接報到場調查後，以涉嫌意圖損害而施用毒藥將女傭拘捕帶署，由屯門警區刑事調查隊跟進。記者事後到訪黃家擬了解事件，女戶主應門，但沒有回應記者提問。

香港家庭傭工僱主協會主席容馬珊兒表示，外傭烹調飲食時「加料」事件時有聽聞，她指據悉原因是部份外傭與僱主關係不佳，迷信以為「加料」飲料或食物可令雙方關係更好。

容太指如僱主懷疑傭工的行為有異，應即時報警，讓警方搜集證據以保障雙方，而本港現時對外傭需求龐大，僱主聘用外傭時切忌心急簽合約，事前應多了解外傭的履歷，例如外傭以住離職原因等。

罪成最高可判囚三年

容太提醒僱主，若有感雙方生嫌隙，欲提早終止合約，需依勞工法例繳付一個月代通知金及一年可改期機票，切忌以為報警後可以省略。如外傭最終被定罪，僱主可毋須額外繳付一個月代通知金。

根據香港法例《侵害人身罪條例》中「意圖損害而施用毒藥等」，任何人意圖使他人受損害、精神受創或惱怒，而非法及惡意向他人施用毒藥或有害物品，即屬違法，循公訴程序審訊，最高可被判監禁三年。

上一則
上一則
元朗17億天橋 議員促削造價

下一則
下一則
「火箭」滅火筒射上四層樓毀冷氣

有錢人以為自己大撚晒
抵呀
飲勝

你點對人，人地咪點對你，依家呢個年代，大部份請開賓妹ga香港女人，依然有種主人奴隸的心態。
好多人平時屌鳩自己老細19,到左自己做個陣，仲賤過老細。

就算個僱主對個賓好好都會有事

真係印印做